突發 林丹退役

兩奪奧運冠軍的中國羽毛球隊星將林丹，今日（4日）在社交網宣布結束20年球員生涯。36歲的他承認體能和傷痛，令他難與隊友並肩作戰，往後日子盼多陪伴家人，尋找「新賽場」。

「超級丹」林丹今日在微博上公布掛拍，他在文中寫道：「整整20年了，我也要跟國家隊說再見了，原來說出口真的很難。2000年，我為成為了『中國隊的林丹』興奮又自豪……比起年少單純地追求名次，這些年我更想挑戰一個『老』運動員的身體極限，實踐永不放棄的體育精神。」他承認，體能和傷痛已經令他難與隊友並肩作戰，期望有更多時間陪伴家人，尋找新的賽場。

林丹在2008年北京奧運主場奪金，2012年在倫敦奧運衛冕，曾長年高踞世界一哥之位，亦五奪世界賽男單冠軍，至2016年里約熱內盧奧運男單4強，敗予宿敵兼「大馬拿督」李宗偉，再於銅牌戰失敗。他在2017年全運奪金，成為首名男單四連霸盟主，惟之後因年齡問題狀態下滑，近年復出後在國際賽一直未獲佳績，最終在今日宣布退役。

雖然都預咗佢會退役 但都有啲唔開心好掛住林李大戰

仲出嚟比桃田金庭班𡃁仔屠咩，差唔多啦

支仔無所謂啦

點樣冇所謂？？我哋憎共產黨 但唔可以否認林丹係最偉大羽毛球選手

怕了國安法不平反六四嗎？

首先，
佢係一個中國人

完。

唉 18年日本公開賽 見佢出盡力打桃田結果桃田輕鬆贏 睇完好心酸

以前讀書果時當佢神咁拜
我係中國人呀hi

史上最偉大男單球員

你呢啲垃圾心態同支那仔一樣

原來係大中華膠垃圾po
你哋慢慢

鍾意林丹唔洗鍾意中国嘅

一個支那仔你用10世都追唔上啦傻仔

咁嘅邏輯就同啲廢老娶個大陸女人，然後話鍾意大陸女人唔一定鐘意中國嘅。

佢靠自己個品牌都夠食過世啦

林丹牌底褲 執咗笠啦
之前有咖啡店 又係執咗

講做生意 Lcw勁好多

一句到尾 係咪反共產黨就唔可以中意林丹？
唔好為反而反
反中資反普通話好正常 但中意運動員有乜問題
你班友仲專制過共產黨

林丹技術係勁，但對佢為人有保留

支那賤種

岩啦，全心全意包二奶

老婆大肚出去攬女

廢老係要退落黎屌閪架啦

幾時開始反共反到林丹都反 係咪玩埋血統論

林丹17世錦賽決賽大敗之後就一沉不起，對佢已經失望左好耐，早啲退休算啦。

見到佢就諗起我去到2016年奧運果陣都係支持支那隊

林丹係共產黨員
點解唔屌得?

專心屌閪

嗰條女行內出名係雞

點解會失望﹐老左唔夠後生打唔係正常咩﹐你都唔會expect 佢40歲都仲贏到桃田掛

支那狗

運動無分國界 你講下07～14年有邊個勁過林丹
睇嘢唔該客觀啲 唔係同支那憤青冇分別

咁又點呀
On9 post
拉

林丹有咩咁勁得班忽然球迷會吹奏佢 講真中國大把呢d級數既人啦 係當年同李宗偉鬥到有話題先引到班盲毛覺得佢好勁

17年都33歲 仲拎到世錦賽銀牌

之後佢都有心無力

但係佢打波已經冇左團火，每次睇佢落場都好似行下企下咁，感覺只係去呃積分，完全冇左以前嗰種激情。

打法唔同左姐

睇落似行行企企 因為預判到對手出咩波

唔否認佢係史上最偉大羽毛球男單，不過應該早啲退休

佢殺波無以前咁勁，保留體力轉打技術向，但佢控球唔穩定

林丹係中國人呀屌

其實都係既😂😂

論技術 lcw勁過佢 不過林丹左手克住佢

睇peter gade 好過

咁都有人幫林丹含

初初諗住減少殺波 打多啲四方球拉調

後來開始連打拉調都冇氣

18年後期 對手一加速殺上網 佢就gg

食太多禁藥，身體頂唔順了
等睇未過50歲就生癌症

wfc

唔好咁無知林丹唔勁邊個勁
07～09變速突擊打法 全世界都學佢

哦....

成班傻撚咗

同樣情況 連中国班憤青都承認桃田賢斗係最勁 佢哋連支那憤青嘅胸襟都不如

鍾意陶菲克lcw多啲

佢唔退都係為咗同LCW打多陣睇住佢地一齊老但LCW仲係咁打得

我都鍾意lcw多啲 36歲仲打到高速拉調 成日研究佢嘅比賽片段 研究佢啲打法 越睇越上癮

老實講 17年佢都34
唔係個個34歲都重可以單打
重要多數都搓足3場先贏
好多對手都細佢5-10年 體力嚟講已經算唔話得
唔係有咁高超嘅技術搭救 應該第2局都打唔完

其實拿督體力同技術點都唔輸蝕林丹
但係好似有詛咒 一到2個對疊 永遠都係輸多

陶菲克嘅反手應該公認羽毛球界史上第一

當時睇到嚇親 場場打足三局 對面嗰個畀佢拉到無氣

final對viktor 如果贏到第一局 可能真係有機

心裏質素好緊要 我覺得lcw抗壓冇林丹咁好

理

應該成個羽毛球史都無一個人勁過林單

太大壓力

始終都係要退
早排仲話要打埋東京奧運先收山

2012 19:18走去博林出界 點知in 最後輸19:21
2011 3個mp 倒輸
2016 20:17 比林追到20:20 好彩林之後自己膠

根本李自己攞黎既
次次去到尾就驚輸唔敢攻 保守波等人打失
但林單次次尾局就放開本住輸黎打

生埋癌收左山了

So? 佢都係支那人，關我撚事？

其實冇錯㗎 打比賽係鬥失誤多 只係睇敢唔敢博

冇辦法，有 lcw喺度好難唔比較
大家年齡相約，但係lcw喺體力同技術上幾乎冇下降，完全可以同桃田抗衡。
用相同標準去睇返林丹真係好失望。

呀 係呀sor 9

如果拎埋拿督比較又真係輸蝕
我都好想知點解拿督身體質素可以咁頂級
長期同後生自己10年嘅對手打足3盤
重要唔係畀人㩒住嚟砌嗰隻

viktor依家都開始下滑了 佢個body唔容許佢咁搏命
遲早傷出

我諗拿督只係對上林丹先會咁唔穩定

真係好癡線，如果佢唔係因為生癌，京奧都有機會

其實2016奧運完個陣真係以為佢會順便宣佈退役

咁梁天琦都係中國人，但點解比連登仔吹奏得咁犀利呢？

18年Tomas cup比李宗偉破左佢打法

有冇人久唔久就會J返林丹同LCW係2012倫奧同埋2011世錦賽最後個局

佢好似所有大賽決賽都係咁

講技術 球路組織 佢一定好過諶龍

但一到世界賽決賽 啲攻擊路線就變到好普通 打法又保守

呢個歲數咩人都屠到

林丹後生果陣，可以將而家所謂既新星禁係地下吊打

呢場j出血 viktor比佢打到懵咗 當時Lcw都35歲

True.

桃同李一樣，防住打，好撚悶，
林撚人同打得快，好睇好多

林丹講過，我可以輸。只要你勁過我打低我，我輸左場比賽比你，我甘心服氣。
lcw果隻係未打怕輸。。。

鬼仔v

佢啲打法好鬼祟

Viktor威左一年都冇就 byebye

佢係羽毛球界既傳奇
Adore

巴打唔洗勞氣，分分鐘串你哥幾條友一兩年前仲翻梗深圳飲喜茶唱K食海底撈

佢哋所有對戰都好好睇 就係睇佢哋比賽 愛上羽毛球

我成日睇

lcw對林丹根本使唔出平時切菜時既打法同招數

佢地2011 bwf 個場真係經典

咁啱桃田禁賽 唔係佢邊有機會

#

agger, 超經典

呢條片剪到超正

真
未嬴過桃田，而且係輸得好樣衰嗰隻

唔夠快退後+冇絕對攻擊力咪防住打囉

睇得出林丹心理質素真係勁好,
從來當對面match point係食生菜

反撚到反智，真係好on9

佢好明顯冇睇過羽毛球比賽

有時屬性相剋真係好好睇

依家諶龍直頭影都冇埋
拿督真係生不逢時

你睇桃田比賽會睇到好似平時練波咁

通常得分唔係重殺
係屈身高 用點殺

推

全民蒐集以下證據:
不乎合ECCN之軍民兩用科技設備公司
與港中共官員有往來之金融機構帳目

舉報熱線:

連viktor jonatan christie 呢堆都有世界冠軍
拿督真係唔抵

正常入咁多次決賽咁多次打到尾局仲lead緊點都偷到一次

但佢次次未打先怯打縮骨波
咪次次都輸

關我撚事

桃田未禁賽之前都無咁勁

睇下tennis big3 bp mp會打成點

睇下林單

又睇下lcw

乞食就有佢份

係去到差一兩分就贏個時就自己縮

仲有14年亞運 Lcw第一局6個mp都輸

一到呢啲事刻 林丹會沉住氣好進取 Lcw就有僥倖心態

其實個肺炎對佢係好合時
比佢抖抖
2019年復出之後一路連打好多個deep run

祖國強大 有千千萬萬個林丹 不缺一個林丹

林丹同李宗偉都退役，自此羽毛球變得冇咁好睇啦

christie亞運姐
團體就算啦

拿督輸自己多d
佢一關鍵位就驚輸既話打邊個都一樣

佢諗住有幾分係手打保守波就點都有一球林會打失

佢偉大還佢偉大 唔代表我地要care
同埋佢係咪最偉大 我無數據無了解啦 但係我唔認為佢會全世界無爭議史上最偉大嘅羽毛球員

佢個打法好快令佢提早完場反而 Antonsen又好唔同

羽毛球唔止睇男單嘅
其他項目一樣係好精彩

打埋奧運就差唔多啦
贏過湯盃
2016又攞左個銅
2017又世界冠軍

已經好輝煌

依加中國羽毛球隊就係垃圾，傳統強項男單和女雙都俾日本取代咗，反而傳統弱項男雙同混雙強。

超級down

我諗李宗偉同佢真係兩個互相"扶持",鬥遲退休唔記得全英定大馬，近兩年嘅，佢兩個好似8強相遇，嗰場真係好撚精彩，林丹完全唔再鳩行鳩企。
林丹全盛期嗰種不停進攻嘅霸氣而家真係好難搵（堅廷有d 似）桃田係勁，但比我感覺只係耐打防守強，進攻同全盛林丹比仲差D

打埋奧運 之後啲比賽都係睇住嚟食
始終羽毛球太高大係冇著數
你睇桃田 金廷 Christie 呢幾個真係彈足3場都冇問題

細個唔識次次見林丹贏都好開心
點撚知大個先個李拿督最值得Respect

日本女雙今年回塘咗。不過應該好事，因為奧運推遲咗，仲有一年時間調升返。否則我唔覺得日本今年奧運會好似預期咁大勝

ok

10年世錦賽4強對Taufik 呢場又係拗爆頭 唔明點會輸
嗰年Lcw拎10個公開賽冠軍 前後幾次兩局ko Taufik 偏偏世錦賽輸咗

無聊

我都覺佢好撚勁呀
不過支那人不了

拉

都唔撚知係邊撚個，話知佢暴斃啦

根本全盛期林丹李宗偉 可以秒殺桃田

關我撚事？

秒殺又唔敢講但比盡只係世三囉

差得遠，林丹係解放軍+中共黨員，你攞佢嚟同梁天琦比?

佢仲要輸日本我覺得好開心wor，日本係鄉下來贏左等於我贏

林單輸佢又輸 唉

佢偷食果條女都幾撚正

是但la
有乜嘢英國嘅羽毛球手我要關心？

其實推唔推遲奧運女雙冠軍都係日本，因為請咗以前嘅中國教練丁其慶，所以16年一早研究哂中韓女雙嘅的打法。由舊年世錦之後中韓女雙加強咗進攻，日本一時唔適應，但日本女雙只會不斷加強防守，消耗中韓，所以長遠嚟睇，點都係日本會贏。

我係中國人呀 HI

近年真係得林李大戰先好睇，唔係嘅話林丹只會鳩打
桃田啲波點勁都唔夠林李好睇啦，最多咪係個勁啲嘅諶龍

你可以，不過人地都可以憎佢屌柒佢囉。
事實就係佢就係支那共匪一隻，我理撚得佢打波幾勁，倫伯唱歌夠勁，撐完警咪又勁多忠實fans屈爛佢啲碟。

又可以咁講，日本而家最強，係因為其他唔夠勁

笑撚左 人地林丹淨係打波

都同意，不過我估外界會認為日本會包攬金銀牌？ 我估今年打嘅話只係有機會沖金。 但如果要我選一隊我睇好松本永原嗰對沖冠

桃直頭差林丹n皮啦，，

呢對比較出名女嘅又靚女

傻閪 證明你未撚開智咋
你既logic
「一句到尾 係咪反共產黨就唔可以中意深圳？
唔好為反而反
反中資反普通話好正常 但中意去玩有乜問題
你班友仲專制過共產黨」
一睇就知其實你都係大中華膠

李宗偉係凡人身體練到極限既代表。
但論偉大，一定係林丹。

下 佢共產黨黨嚇加解放軍中校喎

可惜過唔到個冷門陳金

連逢中必反都做唔到 垃撚圾傻鳩影撚衰曬

呢個真，而家根本係池中無魚蝦自大，你睇返14 年，桃田點樣比陳金虐待就知

中國羽毛球好似換咗總教練之後就一直廢落去，尤其18年世錦賽中國羽毛球好似印尼二流水平，只係男雙同混雙尼d偏科贏波，含金量極低。

一諗起林丹〉背住老婆偷食嘅支那羽毛球手
佢老婆好似同佢係隊友?

咪玩啦師兄，得忽然球迷先會懶清高咁唔吹奏佢

佢做過啲咩咁偉大唔好答勁=偉大

咁又未必，松本個對根本贏唔到中韓，福島同高橋尼兩對先至係最強。

關香港人蛋治

松本永原太唔穩定，贏咗個世錦都好似冇乜說服力。但我都睇好佢地

lcw

雙圈金滿貫+ 開創拉吊突擊第一人

咪撚on9啦，做到佢呢啲位，退咗役咪做政協囉。

咁你可以話拿度同費達拿唔係偉大嘅網球手嘅

林丹說有光 就有光了

嗚嗚嗚 佢哋唔覆你

底褲target 太少

認真講句以後都冇人會超越到啦咁撚勁

仲搵緊佢有幾咁偉大

隔離國既事 唔想知

我嘅心情就好似林丹外號一樣

超級DOWN

硬係覺得桃田Olym會輸

關我撚事咩呢啲支那畜牲

都岩

樓主唔敢覆

佢打法冇李宗偉咁華麗 但好實用 令對手好唔舒服 呢種打法好啱業餘波友學習

反而石宇奇應該係中國史上最廢嘅男單

Lcw唔止速度 球路組織都好靚 好似26：57嗰球咁 viktor完全擺脫唔到

人地咪又係用1/4世操番黎
吹到十世, 你收嗲啦

唔好撚理佢
佢鐘意中國佢既事啦
講真，大陸人當你香港人狗啦
仲話冇所謂

你唔撚認，但一樣係，完

咁又係，主要係培養男雙同混雙

可惜林丹光芒太盛
陳金 杜鵬宇 鮑春來 其實呢幾個都勁
但知名度就少好多

林丹唔用中國牌子出賽已經好值得尊重

有講過鍾意中國咩
淨係鍾意林丹都唔得？
你班撚樣真係煩

林丹唔係好CARE, 唔係睇開淨係覺得佢好撚勁
反而覺得李宗偉好撚慘, 贏咁多乜賽乜賽都冇用, 奧運贏唔到冠軍注定被人當二佬/垃圾

撈閪既野關我鳩事咩

支那畜，你都係躝返去大灣區同班撈閪一齊啦

賤畜

建基係基本功強大前提。。，

記住係當今頂尖
池中無魚蝦自大

咁認真答佢嘅睇佢咪又係無睇過波無了解過一見係支那人又起鋼嗰啲嚟 唔使同佢認真啦

李宗偉掛拍無耐又到林丹 李林時代要完了

xx有咩咁勁得班忽然球迷會吹奏佢 講真x國大把呢d級數既人啦 係當年同xxx鬥到有話題先引到班盲毛覺得佢好勁

笑撚死俾呢班連登仔過去外國會變成點
希望得啲高質素嘅連登仔過到去就算

好掛住佢兩個橫掃羽壇嘅年代
當年每個選手都當贏到佢哋係榮譽

連登仔低質就不嬲

係你身上睇到小粉紅嘅影子小粉黃

甚至輸比佢地都係，佢地後生果時太強啦。
而家新一代d男單仲停留緊係學前輩d招數，但係全部都係低配版

港隊幾時先可以出個咁勁嘅人可以俾香港耀武揚威

李卓耀唔錯

細蚊仔先打羽毛球

係 細路仔要認真打個個有返咁上下家底先得 又學波又青年軍又乜乜乜 識得10個打羽毛球嘅9個都係有錢仔嚟

冇錢根本跟唔到教練。香港搞運動？晒氣啦

劉丹真心唔話得
都做左咁多年 終於退落黎

負皮好唔好食
支那人都吹奏
屌你老母落地獄啦

佢出身於解放軍八一羽毛球隊.......

有打羽毛球嘅都會明 不過算啦 係到講咩都冇用

狗退役有冇得領養?

我蝦你老母

杜鵬宇陳金
知唔知邊個陳宏同陳郁
呢兩個就真係有同林丹一戰既水平 但顛峰期太短

其實果陣好多項都好睇
如果真係留意多d呢個圈的話

男雙李龍大鄭在成
陳文宏古健杰
Makis kido/hendra setiawan
蔡贇付海峰
06-12果幾年 最好睇 打親都打甩肺

以前最唔鐘意睇中國果隊 由初初打硬波零變化一味前封後攻 到後期成熟晒 d球路變化多左 識得軟擋同反抽斜線 轉守為攻 再睇住付海峰12 london突破左中國男雙第一金（08技不如人已經失左一次）再死捱到16 rio搭張楠都贏到衛冕 佢賽後忍唔住話 如果隊伍需要我 一定會企出黎 但係，我已經無時間喇跟住痛哭

完全體會到果種運動員捱到周身殘 忍住多年傷病都要爭成績既無奈 仲要佢已經當年都33咁上下，好佩服佢地心理質素 呢點林丹都係一樣

先唔好屌住 有時覺得如果香港人有呢種心理質素 真係爭取乜野都唔會輸 偏偏共產黨洗呢d腦就最叻 真係好無奈

網球big3退就話姐

大馬資源未能必多過香港，林丹背後有過百人嘅團隊支持，根本無得比

*未必

戇鳩例子
林丹18歲時咪一樣比人虐待

唔識嘢就含啦

當年世一丹輸比林羽峰添啦，你都on99

林丹狗

懵鳩發爛咋

你唔講諶龍林丹兩件廢老幾廢？石宇世錦入決賽，全英仲打贏桃田奪金，反而兩老乜春都無，人見人欺。

第一人? 你肯定?

甘心服氣
係咪未見過林丹掟拍?

佢解放軍出身 所以先成日敬禮咋喎 你覺得佢立場唔會比倫伯藍?

我覺得你提出左好重要一點
林丹係勁 尤其佢心理質素係超班我同意
但林丹唔係打佢自己一個 係成個中國隊造就佢出黎
由八強開始一路磨其他對手 磨到佢地對林丹時體力減半 有時你估真係陳金自己想咁打咩
你又估下如果八強係林丹對陳金會點? 分分鐘陳金第二局初段walkover左啦

林李對戰係好睇既，不過唔同意你對桃田睇法

有冇睇桃田以前點打，佢要進攻拍得住全盛林丹
只係復出之後換咗打法，知道羽毛球唔係靠死攻就得，更多去研究對手，研究戰術，磨練防守同體力
下下同你磨三局，打到你冇氣慢慢贏
佢依家唔攻唔係佢攻唔夠勁，只係冇一個令佢真係需要攻既對手(除咗lcw)
上一次見佢認真已經係對lcw，依家lcw退埋，現代男單對佢黎講，真係在坐各位都係垃圾，點樣逼到佢認真

大中華膠，入集中營陪佢打羽毛球啦

真，邊用淘寶邊話中國侵犯版權

行撚開啦 鍾意林丹就係大中華膠 咁鍾意李宗偉係咪馬來西亞膠

運動冇分國界 以運動員嚟講林丹好出色 鍾意佢有乜問題
成班紅衛兵上身 on99

班政治撚鳩到呢
唔通劉翔跨欄破world record你又話人中國人咩成個傻閪咁九唔搭八

全英同世錦都係隊友護送。石宇奇好似已經5連敗李宗偉，1次都冇贏過，同中國之前嘅王睜茗一樣。石宇奇幾時全英決賽打贏桃田

我記錯

係蘇迪曼盃打贏桃田，仲有根本唔係隊友護送，安賽龍、金廷都贏諶龍，唔通中國隊乜人都護送？

算啦，一堆人係度酸